\subsection[Formulaires]{Formulaires et données HTTP}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Formulaires HTML}
  \begin{html}[frame=single]
<form action="http://localhost/formulaire.php"
  method="get">
<p>
    <input type="text" name="login" value="" />
    <button type="submit">OK</button>
</p>
</form>
  \end{html}
  Poster ce formulaire (rempli) se traduira par un accès à l'URL :\\
  \url{http://localhost/formulaire.php?login=Bob}
  \bigskip
  Comment accéder à ces informations en PHP ?\\
  \begin{center}
    \code{\$\_GET} : tableau associatif des paramètres GET\\
    Pour ce formulaire : \code{\$\_GET['login']}
  \end{center}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Formulaires HTML et variables PHP superglobales}
  Variables superglobales (toujours accessibles)
  \begin{itemize}
  \item créées en interne par PHP (et non par le code utilisateur)
  \item débutant par \code{\$\_}
  \end{itemize}
  \bigskip
  3 superglobales utiles pour les formulaires :
  \begin{itemize}
  \item \code{\$\_GET} : tableau des paramètres GET (reçus par l'URL)
  \item \code{\$\_POST} : tableau des paramètres POST (reçus par le champ POST de l'en-tête HTTP)
  \item \code{\$\_REQUEST} : fusion de ces 2 tableaux (déconseillé)\\
    Priorité réglable : \code{variables\_order} dans \file{php.ini}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}%[fragile]
  \frametitle{TP - premier formulaire}
  Le but est de réaliser une multiplication par un formulaire web.
\vfill
  \begin{enumerate}
  \item Créer un formulaire permettant de saisir 2 nombres.
    Les noms des champs seront "a" et "b".
  \item Cette page est-elle en HTML ou en PHP ? Pourquoi ?
  \item Ce formulaire doit être envoyé sur une page \file{res.php}.
    Y afficher le contenu de \code{\$\_GET['a']} et \code{\$\_GET['b']}.
  \item Sur la page \file{res.php}, afficher l'opération avec son
    résultat, par exemple : $13 x 14 = 182$.
\medskip
  \item Changer les paramètres \code{a} et \code{b} dans l'URL.
  \item Recommencer les tests avec la méthode POST.
  \end{enumerate}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip 
%   \begin{itemize}
%   \end{itemize}
% %%%%%
% \note[item]{Notes}
% \end{frame}
